金庸 一口氣寫晒十幾部名著 之後收筆？

原來係十幾年黎 一次過寫晒十幾部

之後收筆無再寫幾十年

點解d 小說家會咁有個性，唔寫就唔寫？
一開始又可以咁澎湃一次過十幾部經典？

真正有才華既人就係咁

技窮，見好就收

窮撚到寫到十幾部

寫完十幾部之後技窮

仲要修正返之前d錯漏
同埋解決好似尹志平要改名之類既野

黃金時期就退落黎
夾硬寫啲垃圾出黎仲衰過唔寫

之後退休等收錢

佢唔寫小說姐
佢寫明報社評寫到退休

笑傲江湖係佢既最高峰
鹿鼎記係新派武俠小說既盡頭，再寫落去，已經再無新意

應該好完美主義
寧願花時間去研究歷史典故 再去改舊作
都唔肯寫新作

鹿鼎記的確唔係佢傳統武俠小說類型...
但都算係另一極高水平作品

巴打覺得係，金庸自覺無力再寫其他新野，所以唔寫？

學倪匡話齋 配額用晒

可能覺得再寫下去，係無法再有突破，甚至保持唔到前作水凖，咪索性收筆

奶共

突破唔到咪收筆

最高峰退落黎
好過寫埋d 垃圾俾人嘲笑佢冇貨賣
果十幾部已經夠佢幾代食過世

好過夾硬寫同堆砌d人物出黎 小說既人物刻劃好難 尤其你寫咁多本書好容易就有郭靖第二 or 令狐沖第二 所以最好唔寫

有咩出奇
唔想寫未唔寫囉 又唔休錢問題

琴晚東張西望放返十幾年前金庸講返關於自己小說既片段有講 金庸話寫到後尾覺得寫小說係一種負擔 唔想再寫 反而對歷史研究方面有興趣所以封筆

攰
啱啱好湊齊一首對聯，廢事打破平衡

收版稅已經一世富貴
比你仲會唔會咁辛苦？

同周杰倫作左幾年高質歌就唔再作一樣

1972年寫完，應該係班土共接觸佢，威迫利誘等等等等，到最後變咗奶共

有樣嘢好撚好笑，平時班文青文人覺得睇金庸小說好戇鳩好out，而家死撚咗個個衝出嚟話好撚鍾意好有深度

d小說引你睇佢份報紙

之後事業有成
份報紙做起曬
唔得閒寫

好似係

金庸小說真係好正
中學放假時去圖書館借
一日睇3-4本

同時期睇埋倪匡
本來想一次過煲哂成套衛斯理
但係真係頂唔信
睇到廿幾本就放棄

反而原振俠真係睇哂成套
BTW原振俠裏面黃絹定位係SP
最後都係俾帽原振俠戴
跟外星人走佬

而且原振俠裡面同佢有暖昧女角
無乜邊個有好收場

古龍只係睇左陸小鳳同絕代雙驕
兩套都好睇
不過兩套作品 前後風格都有唔同
睇得有少少辛苦
但係故事真係好正

黃易就係後期係電腦度睇
圖書館好難搵得齊
大唐雙龍傳 大劍師傳奇 時空浪族 尋秦記 真係好正
BTW 尋秦記同大唐雙龍傳係少數睇左超過兩次作品

巴打你呢D先真係睇書，嗰班撚屌文青中文都唔知合唔合格

其實睇一本好小說 係一種享受
靜靜地坐係度 雖然只係睇文字
但係睇果時 腦裡面真係有哂晝面
睇書 真係爽過睇電視

然而，班撚屌文青追晒TVB金庸劇當睇撚咗

有d人樂於係自己最強既範疇一直做皇者

有d人永遠不滿足，做同一樣野雖成功卻乏囅味，不創新不如不創作

金庸劇 有部分係拍得唔錯
好似張紀中拍果堆 有D都唔差

無記真係覺得拍得正
係得碧血劍
早期既 有好多人都話拍得唔錯
但未睇過 評價不能

其實唔知原因就咪鬼美化啦大佬呀 咩追求完美乜乜柒柒

苗僑偉版射鵰可以嘅，幾好睇
王晶版天龍八部就我記得亞視一播睇咗五分鐘已經想轉台

近年果D我已經無睇
遲下想睇返笑傲江湖
好似話將東方不敗改成女角
評價仲唔錯

有覺得 無記花錢去拍古裝劇
不如花D心思落劇本度
拍科幻題材仲好

大把勁人係咁

好像一般人認識的牛頓
(光學，力學，數學等成就)
係30歲左右已經死左

之後幾十年
係度研究點搞臭人，寫信屌鳩人，
研究神學，研究鍊金術

tvb金庸都仲好少少
大陸嗰啲改到沖哥同人妖拍拖 心諗

呢個問題唔係金庸自己都有答過咩
佢話佢寫唔出，亦都講過佢寫小說唔想重覆

而家cctvb拍返大唐雙龍傳嘅規模嘅話
應該日日七點半十點半喺度吹自己投放咗幾多資源落去，再出埋啲咩煲劇攻略，至少宣傳一個月

佢真係好似佢小說入面d主角咁
學成武功後轟轟烈烈大鬧一場，留下d轟動事蹟之後就退隱江湖

細細個睇射雕
會代入左自己係其中一角

有個陰謀論:佢同第二任妻子結婚後先出D小故，到寫完晒後就出面攪條16歲靚妹然後離婚仲激死左個仔。

根本D小說係佢第二任妻子寫OR第二代妻子幫佢做好多功夫先寫到。

佢收埋左本九陰真經又話你知咩

好似富奸咁， 畫完一套幽遊夠食過世， 再畫hunter 都係一年10 話

唔係 周杰倫近年出咗幾首柒到仆街既詞

其實我真係唔明點解一個現代嘅人可以寫到咁多咁有古代情懷嘅小說，好似活係一個異度空間咁

逐個朝代寫 寫到清朝咪完囉

去左炒樓

在我黎講
無記拍大唐 簡直係笑話
改編能力唔夠
就唔該跟原著
而以大唐編幅
唔好話四十集
一百集都未必夠
斬開
拍雙龍出道 到少帥初成
其實已經好夠

尋秦記
如果無睇原著 都還可
其實最關鍵係個編劇敢寫
雅夫人做軍妓 被輪姦致死
烏廷芳被煉藥妖人捉走
有無失豬 呢層就

諗起張保仔

詞 都係趙半山啦

王狼 天子

如果命運能選擇

不愛就拉倒

好彩冇寫落去咋
佢咁奶共法走去寫民國抗日真係唔得你死

都寫唔到落去

武力越後越弱邏輯

清朝時都已經弱到
叫比一般人好打

清末，民初堆火槍點寫

因為有D唔係寫而係抄嘅

佢民初出世架
第一部寫既書劍恩仇錄
都係佢上一輩既清朝既事

而且都係梁羽生寫龍虎鬥京華做左開荒牛先

不過金庸可以係咁多對手下突圍而出都係勁架喇

其實呢啲所謂名人都係未來人 盜取原創者既創作再一次過抄返出黎 當初科技突破既產品都係咁 藥物抗生素更是如此 而被佢盜取既本人會因為世界線收束而冇左自己意念既記憶

利申：青山病人

書名湊夠一副對聯咪收工囉

其實佢最後套鹿鼎記已經有啲趕住完feel，好多前期伏筆好快咁帶過就算，最明顯係幾本四十二章經，唔知係佢趕住收山定已經冇靈感寫落去收晒啲伏筆

金庸十四本好野在本本都冇咩相似感
再寫落去可能就出現新作同舊作好似嘅問題

供應太多就唔值錢
唔成絕響就無炒作價錢
話佢係文人不如話佢係商人識得點吹奏自已作品

點解佢唔寫唐朝

王晶就係好例子

佢睇左九把刀之後唔敢再獻醜了

飛雪連天射白鹿，笑書神俠倚碧鴛

一對對聯都寫埋出嚟，再寫要寫多十幾本

覺得想寫嘅嘢都寫晒，生活無憂咪唔寫囉

因為外歒入侵 唐=漢胡融和

其實係1998年金庸有諗過出山
仲搵埋陶傑個啲人一齊出故 寫下報評咁
但之後19才子話而家98 加上互聯網
陶傑話睇唔到前路
最後金庸同老婆商量後就冇搞

蛋餅歌，胸肌歌呢？
姐撚頭7最高質，之後回曬塘

佢keep住作曲就嚟廿年喎，係近年啲詞唔知想點

其實我覺得古龍好睇好多，金庸太超級系，好似睇緊龍珠

好似流星蝴蝶劍咁呢d真係j到出血

細個鍾意睇金庸
大個就鍾意古龍

點解唔寫本淨係講獨孤求敗

原本佢個仔一路係佢寫作路上既支撐，但因為個仔係美國自殺，金老寫天龍寫到中段去善後，寫鹿鼎記先收筆

剛剛好 所有小說名 整到首對聯
就收筆啦 唔通再作十幾本 ?

其實仲有本寫袁崇喚

倪匡都係咁

呢句真

仲有人物角色
太多幻想空間俾讀者
令人睇到好投入

我覺得武俠小說寫到好有場面，同啲人物活靈活現係好難

仲要再夾雜詩詞歌賦

寫到十幾部已經好撚勁啦 天龍、神鵰、射鵰、倚天、笑傲、鹿鼎呢六部拍極唔停，冷門啲嘅連城訣都好好睇

最癲係雪山飛狐可以出到兩本小說

印像中佢好似想寫唔知寫十幾篇短故
不過寫完越女劍就放棄

A Song of Ice and Fire寫左廿幾年都未寫完

可以加橫批囉

林敏聰都係咁 填左幾年就收山

雪山飛狐算易入口又短又精彩，好過碧血劍

關咩事 佢係收筆 方便知有邊幾本先作個所謂對聯
如果係作完對聯先寫書你個講法可能合理
要收筆關個對聯q事咩

他這一刀到底劈下去還是不劈？

全書完

其實係砌唔到句對聯所以唔寫

有冇睇大劍師傳奇嘅前傳，我睇睇下知道係同一世界真係

有咩？
不過我覺得黃老啲長篇小說本本都好好睇

不堪入目
映衰原著

有，有個短篇叫超級戰士
本身已經係思想好創新嘅玄幻作品
睇睇下大劍師以為係武俠
點知駁左去另一個世界觀，好震撼
以黃易嘅年紀同成書嘅年代
佢嘅知識層面同想像力真係好勁
所以喺我心中係高過金/古/倪
當金庸已經封筆嘅時候
黃易直到死前都有創
雲夢城之謎，封神記
都唔差過舊作

創作*

盛唐三部曲

好似係死仔再離婚
之後就冇再寫
唔知關唔關事

我鍾意鹿鼎記 根本就係成個genre 既satire
對流行文化影響幾深

我覺得未必上到神檯
同harry potter 情況差唔多

想玩金庸群俠傳有咩方法？

你勁

無睇
但知道呢本野
話就話前傳
但係無乜關係

講起碧血劍
真係要講 無記咁多套改編劇
改得最好就係碧血劍

ic

清朝打後你敢寫咩

係通俗文學方面
華語界金庸認第二邊個敢認第一
個人可以對金庸作品有喜惡
但無礙佢嘅偉大

又啱噃
你估金庸係CCTV既人咩？

唔係喎，睇記載佢1972年封筆，佢大仔1976年自殺

金庸急流勇退 唔係人人做到

咁講又好似幾岩wo

金庸係文匯大公出身 本身都左傾

其實易地而處唸都知，要認真寫好一個小說係唔易，又要雕花咁雕，又要有昇華，又要有好題材，最好可以有埋春秋筆法添，講故台果d鳩文都唔係成日作得出啦，何況係匠心之作

成班人唔識越女傳

轉FIELD從政

避重就輕下發現限制咗佢寫作空間 唔敢亂寫嘢

係咪每次翻拍都要比錢佢?

佢係跟歷史寫
之後清朝咁撚柒又開始有西方槍炮入侵
你係咪想佢寫大俠擋子彈